\section{Resultate und Diskussion}
\label{sub:Resultate}
In diesem Kapitel werden die Resultate und Rückmeldungen zusammengefasst, die Arbeiten kritisch hinterfragt sowie mögliche Erweiterungen im Ausblick erläutert.

\subsection{Ergebnisse}
Ziel dieser Arbeit war es, einen Bot zu entwickeln, welcher einen Benutzer bei der Eingabe von Projekten an der Hochschule für Technik FHNW bestmöglich unterstützt. Durch die automatische Verarbeitung und Klassifizierung dieser Eingaben, sollten manuelle Aufwände seitens der FHNW reduziert werden. Weiter galt es herauszufinden, ob eine sprachgestützte Kommunikation auf schweizerdeutsch entwickelt werden kann.

Die Klassifizierung des Instituts, basierend auf Eingaben eines Benutzers, konnte stetig verbessert werden. Die ersten Versuche zeigten bereits, dass die Vorhersagen besser waren, als wenn diese zufällig gemacht wurden. Nach einigen Verbesserungen sowie der Kombination von mehreren Ansätzen, konnten akzeptable Resultate erzielt werden. Das gesteckte Ziel, mind. 80\% der Projekteingaben richtig zuzuordnen, wurde übertroffen.

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{@{}llll@{}}
		\toprule
		Institut & Precision 	& Recall	 & F1-Score \\ \midrule
		IMVS 	& 0.83 		&  0.84 		& 0.84 \\
		i4DS 	& 0.86 		&  0.84 		& 0.85 \\ 
		Durchschnitt 	& 0.85 		&  0.84 		& 0.85 \\ \bottomrule
	\end{tabular}
\caption{Abschliessende Resultate der Institut-Klassifizierung}
\end{table}

Die Klassifizierung der Projekt-Klasse bereitete hingegen einige Probleme. Zu Beginn wurde versucht mittels Analyse der Texte zu klassifizieren, wie komplex die Aufgabenstellung einer Projekteingabe ist. Da mit diesem Ansatz nicht die erhofften Resultate erzielt werden konnten, wurde mehr Gewicht auf eine Interaktion mit dem Benutzer gelegt. Hierbei wurde ein Ansatz entwickelt, welcher im Ausschlussverfahren Fragen stellt und so ausschliesst, dass es sich um ein IP1-4 Projekt handelt. Dieser pragmatische Ansatz erwies sich als guter Kompromiss, welcher die Problemstellungen lösen konnte. Eine Messung der Präzision konnte für die Projekt-Klasse leider nicht durchgeführt werden.

Mit den erzielten Ergebnissen wird der Prozess der Projekteingabe an der FHNW optimiert. Eine in rund 85\% der Fälle korrekte Einschätzung des Bots bedeutet, dass bei 6 von 7 Projekteingaben manuelle Aufwände zur Einschätzung entfallen.

Die entwickelte Anwendung kommt bei der Mehrheit der befragten Personen positiv an. In mehreren kleinen Usability-Tests wurden 10 Bekannte sowie Studenten der FHNW dahingehend befragt, ob diese den sprachgestützen Bot zur Projekteingabe selbst nutzen würden. 9 der 10 befragten Personen gaben an, dass sie das resultierende Produkt benutzen würden und die Sprachausgabe auf Schweizerdeutsch gut finden. Besonders gut gefiel den befragten Personen, dass die Eingaben validiert werden und so sicher ist, dass die Projekteingabe eine passende Form hat. Die Person, welche das Produkt nicht benutzen würde kritisierte, dass zu viele Ja-/Nein-Fragen beantwortet werden müssen.

\clearpage

\subsection{Fazit}
\subsubsection{Sinn}
An der Hochschule für Technik werden jedes Jahr unzählige Projektarbeiten durchgeführt. Jede dieser Arbeiten muss eingereicht und manuell bearbeitet werden. Eine Teilautomatisierung des Prozesses reduziert nicht nur Kosten, sondern steigert zusätzlich auch die Effizienz. So können Projekteingaben schneller den richtigen Instituten bzw. Dozenten zugeteilt werden. Auftraggeber profitieren in der Folge von schnelleren Rückmeldungen zu den gemachten Eingaben. Die Ansätze dieser Arbeit sind somit sehr sinnvoll. Fraglich ist lediglich, ob die implementierte Form der Sprachausgabe passend ist. Der Bot liest Rückmeldungen zwar in einer personalisierten Form vor, kann aber eigentlich nicht wirklich kommunizieren. Auch wenn dies nicht Gegenstand dieser Arbeit ist, so wäre eine flexiblere Kommunikation in Form eines ChatBots eher sinnvoll gewesen.

\subsubsection{Grenzen}
Der Projekt-Bot ist zum einen auf genügend Trainings-Daten, zum anderen aber auch auf qualitative Eingaben der Benutzer angewiesen. Sehr wage Aussagen zu Problemstellung, Zielsetzung oder Ausgangslage können nicht verhindert werden. Die Beantwortung der gestellten Fragen muss ebenso korrekt erfolgen, da ansonsten fehlerhafte Klassifizierungen die Folge sein können. Auch wenn diverse Hilfestellungen angeboten werden, zeigt sich, dass ein Benutzer ein gewisses technisches Grundverständnis haben muss.

\subsubsection{Optimierung}
Eine zentrale Erkenntnis ist, dass mögliche Optimierungen wohl nie ausbleiben. Ist ein minimales Ziel erreicht, so ist das nächst Beste bereits in greifbarer Nähe. Grade in der Anwendung von Machine Learning läuft man Gefahr, eine perfekte Lösung zu suchen, was schlussendlich zu Overfitting führt. Ungeachtet dessen wurde bewusst, dass ein Produkt nur grade gut genug sein sollte, um die Anforderungen des Kunden zu befriedigen. 

\subsubsection{Lerngewinn}
Die beiden Autoren dieser Arbeit hatten zu Beginn sehr wenig bis gar keine Erfahrung im Bereich des Machine Learnings. Grade der Umstand, dass in diesem Projekt nur wenig Trainings-Daten vorhanden waren, führte zu neuen Erkenntnissen. So wurde während der Arbeit klar, was geeignete Metriken und Ansätze sind, um ein lernendes System überhaupt zu validieren. Weiter wurden vorher unbekannte Algorithmen zur Text-Klassifizierung bearbeitet, welche mittels der erstmals verwendeten Programmiersprache Python implementiert wurden. Die Autoren nehmen aus diesem Projekt äusserst viele neue Eindrücke mit, welche sicherlich auch in Zukunft von Nutzen sein werden.
\clearpage

\subsection{Ausblick}
Die implementierte Lernfähigkeit ermöglicht die Verbesserung der Klassifizierungen durch Anlernen einer fortlaufend wachsenden Datensammlung. 
Jedoch sind gewisse Teile der Implementierung vergleichsweise starr. In folgender Auflistung werden Erweiterungsmöglichkeiten vorgeschlagen, welche in einer weiteren Version umgesetzt werden können.

\subsubsection{Dynamische Gewichtung der Klassifizierungen}
Die Ergebnisse der unterschiedlichen Institut-Klassifizierungen werden nach aktueller Implementierung grundsätzlich gleich gewertet. 
Durch Berücksichtigung der Zuverlässigkeiten bzw. Konfidenzniveaus der Klassifizierungen könnten die Ergebnisse anders gewichtet werden. 
Auf diese Weise könnte eine Klassifizierung in bestimmten Szenarien bevorzugt werden.

\subsubsection{Konfigurierbare Ja-/Nein-Fragen}
Ja-/Nein-Fragen können im Administrationsbereich nicht modifiziert werden. 
Dies würde bei den Decision Tree Fragen aktuell auch keinen grossen Nutzen bringen, da das Training zuerst auf diese Änderung angepasst werden müsste. 
Fragen zur Klassifizierung der Projekt-Klasse sind jedoch statisch definiert und basieren nicht auf angelernten Daten. Die Konfigurierbarkeit der Texte, 
Gruppen und Gewichtungen dieser Fragen würde sicherstellen, dass die Klassifizierung an neue Gegebenheiten angepasst werden könnte.

\subsubsection{Dynamische Eingabe-Richtwerte}
Aktuell wurden die Richtwerte (z.B. maximale Textlänge oder minimale Anzahl Wörter) für die Validierung von Texteingaben einmalig berechnet und als konstante Werte 
in das entwickelte System übernommen. In der Trainingsphase könnten die verfügbaren Texte ausgewertet werden, um dynamische Richtwerte zu erhalten.

\subsubsection{Spracheingabe}
Eine für Benutzer interessante Erweiterung wäre die Unterstützung von Spracheingaben. Damit könnte eine natürlich wirkende Unterhaltung entstehen. 
Eine mögliche Spracheingabe durch die Benutzer würde die Sprachunterstützung besser zur Geltung bringen. 

\subsubsection{Technologievorschläge}
Bei der Erfassung der Texte (Problemstellung, Ausgangslage, erwartete Ergbnisse) in der Projekteingabe sind die Benutzer nur in der Länge und Wort-Dichte der Texte eingeschränkt. 
Durch Vorschlagen von konkreten Technologien während der Projekteingabe, könnte die Klassifizierung des Instituts verbessert werden.
\clearpage
